啲請人agent公司係咪廢？

咩Recruit first
咩haystar 嗰啲
其實係咪唔會幫啲騎牛搵馬既人搵工？

你有料俾人發掘
就會覺得AGENT有用

Haystar真係無用.上去佢公司都多餘.

捨得俾錢搵大agent公司一般package 都唔會差得去邊

有搵過agent搵工
佢有job彈畀你就秒覆 你一表示你無興趣就覆都唔覆你

我apply完 agent秒覆我
約我上佢agent公司in一次先
點知我話我要返工 (其實我騎牛搵馬)
口講話send個email俾我 約見我一次先
之後收咗線，然後過撚咗幾日都冇email

我覺得呢D同"公司"冇關
主要係你同果個AGENT夾唔夾到

我感覺 agent 要求好似仲高
自己 send CV jobad 有野唔識都有機會見吓
經 agent 佢知你有野唔識/未做過都唔知會唔會幫我 apply

除左係最頂個班間公司想匿名之外, 好多都係下面請唔到人個D 西工要搵AGENT 請. 如果間公司真係咁好就唔洗外判啦

有間公司唔撚關事IT SUPPORT 狗都搵我去IN, 仲要ENTRY 黎講人工唔錯, 我拋起個AGENT 冇去IN, 個AGENT 仲要大鳩我我都冇彩佢; 過幾個月之後再查, 發現GLASSDOOR 多左幾筆D人屌柒間公司

睇咩行業啦， 如果細公司又冷門咪需要搵agent幫手請囉

每日打個電話黎話有工介紹，然後就講一大輪公司背景同埋jd。
有時係街聽唔清楚，叩佢sd email or whatsapp比我，影都無
之後有份諗住去見，叫個agent幫我安排個時間
覆都無覆過我
各位巴打千其唔好搵p字頭個間

開名啦 有乜所謂姐

michael page , randstad 都係廢

page personnel
d agent全部o靚妹o靚仔黎

[url]
上一份工騎牛換馬做左一年，開始揾工個陣有D on撚鳩agent 問我肯唔肯減價去做劵商 IT9，我當然turn down左佢
而家份工比上一份多左40%
[/url]

自膠

講起就火，d agent 亂9咁黎。狗屎垃圾都問你有無興趣。

我連狗屎垃圾都冇，一個電話都冇

係咪joaxxx揾你上去？
又就話約interview最後可以無左件事

agree
份份工都係agent介紹
不過無料果時啲agent成日撚9你
到你有料果陣其實啲agent好有用
可以幫你figHt到好多野

十份有九份都係個agent搵唔到junior位
夾硬叫啲senior減價or平手去
最搞笑有個同我講

我地跟人工收佣架 你越高人工我地收得越多 而呢間公司真係好唔錯 所以我地寧願叫低啲都想幫你入到去

真係當我on9

H字頭果間 試過即時通知我一日內見3份工 咩info都唔比 叫我去左先 on99

試過有個 agent 揾左份好工俾我，係個印度人

試過有Agent係唔係都叫我in
我講到明有offer都係咁叫我in in in
仲要in完打俾我問我in成點

唔好答，佢套料益下一個人，一係你fake 9佢

個agent帶頭壓我價
唔幫我r高人工都算，
佢寫我expected salary 低啲嗰個價

我in完，個agent問我in成點不特止
到我真係入咗職，做咗幾個月
問我做成點
都有啲煩膠

減價真係好撚on9
倒貼俾你好唔好

你三個月之內走 agent無佣的
所以佢初期會係咁打比你

之前fg時有間d字頭既打黎
問我有冇興趣係金管局做admin 之後又話人工點 又話係完左呢份外判contract可以入番間公司做

結果 乜消息都冇 人工又低
肯定食左一大筆啦

未試過成功過
得個in字

我都係明明唔係讀businesse 但係彈份business 工俾我
不過我見人工高所以都走去見下

你講嗰2間都係做Junior/ Temp/ Contract 位, 通常我地叫呢啲做人力資源公司, Agent 質素唔會話好得去邊,
如果係一啲做Headhunting/ executive search嘅Firm, 啲consultant 會好好多, 但呢類多數係揾有料嘅人. 換句話說, Agent大多只會理啲Good profile 嘅人. 如果你爛cv, 無競爭能力, 佢地有啲人係會don't give a shit. 但對有料嘅人黎講 識個可信嘅Headhunt friend 係件好事. 佢地會熟個Market 同通常有內幕料收

係

同埋小心 前者嘅公司好多時有啲blind job posting 呃啲fg見保險公司 呢類工唔會開名 多數叫咩financial planner / welcome IANG之類
後者公司就可能會post啲不存在嘅job 為咗拎你cv入database 到有工啱你再直接打俾你

Hillmanrose?

努力！唔好灰心

上星期有個agent 無啦啦打黎問我係咪搵緊工 轉頭有電話hold左我幾分鐘 前日打返去問佢打黎做乜 話睇返我份cv 睇到今日都無打黎 好想打去鬧佢 咁無交帶咪撚做agent 啦

係 我中過
上去in job a
去到sell你job b
我應承做job b
之後叫我返去等消息
最後咩7都無

伏嚟嘅屌

試過搵elite 屌佢老母 係咁壓我title同人工
我一句彈埋去 咁我轉工做乜

多數Agent只係幫你搵same field & same role嘅工..
試過同agent講想轉下其他相關嘅role，就影都無

心諗唔通呢世只可以做一種工？

試過有間係咁

連in嗰日都會特登打電話問我出門口未，又要我一到咗間公司樓下就whatsapp畀佢知

個cv唔係話好標青既話唔好搵AGENT，嘥大家時間

未試過壓價
唔岩價最多話有岩再聯絡隻candidate
間中見到d candidate有料到又有禮貌既會主動幫佢叫高d
利申:agent狗

所以好多人話你fg開頭搵個兩份工/頭幾年好重要

睇情況啦
有d candidate轉行都要攬番之前d 人工過檔
好難攪嫁
例如有intern既靚fg叫緊20k,但條友轉field前叫緊30k
佢無經驗講明想試下都企硬最少30k既,我真係幫你唔到嫁wor
無謂浪費大家時間

呢間成日話有好多post,但經佢地嗰啲一啲feedback都冇，仲要成日refer啲九唔搭八嘅post嚟，都唔知係咪水candidate份cv meet quota

我轉field it 狗叫18k
有條agent 打黎話我無經驗最多得14 15k
18 起碼1yr exp
彩佢都on99淨係識壓價

好多情況要考慮唔敢就咁答你
有好多野都係自己修為
唔係紅酒咁講經驗講年份
candidate叫50k
都試過幫d 1x年exp既java人叫25k 射5-6間
間間都屌佢廢
經驗同年份真係nice to have
最重要既係你個人有幾smart有幾肯自己諗多小小野

呢間真係on9 乜狗屎垃圾都問你有無興趣

如果喺linkedin見到鬼佬樣都唔好信
仲會講明係MNC

一覆就會話彈你俾佢個Associate跟
其實擺明係一個fresh grad岩岩入行乜7都唔識
懶ABC咁用哂半英半中講野「i think 其實 I fully understand your concern 不過呢」
又亂吹咩一年應該加得10%maximum鳩壓我價
最後嬲到紅都面哂cut佢線都係咁打返黎

PS. 最後搵到份+33%都係經 agent
其實知自己想要咩意志堅定d
聽到contract佢實壓你價因為有種contract
係間公司開40k但個cand要33k 佢就淨袋7k

揾過一次agent
之後幾個月打黎一次問我過唔過檔
又踩我公司
但我公司做落好好做
叫極佢收皮都打黎

而當初我去佢度揾工
佢態度完全契弟咁

有d係直情連果份工做d咩都唔知
research都懶得做，鳩掉幾份job比你推你去in

有時真係太多cand好忙電話響唔停，或者可能你cv廢人地don’t give a shit，求其打個電話同你講兩句log個kpi就算

介唔介意講下agent 係點計commission

個人覺得agent最有value就係知大firm中/高層有靚位
你係有料佢就幫手攝你落去

有冇券商介紹

試過有間比過cv佢 每隔幾個星期呢間野都有唔同人打過嚟/send email 問呢份有冇興趣 果份有冇興趣 條條友唔同grade唔同國籍
煩到痴線 唔知佢地內部點運作

個間係咪k字頭？

咁其實如果專業人士/bank/consultant個類 邊幾間agent firm最好？

得西工

仆街 靠緊佢搵工 點算

咁其實可以唔好打黎 我見其他都唔會打黎

試過個agent 狗主動約埋phone in
最後電話一個電話都無
永久blacklist

間間firm 唔到
個個客都可以唔同

唔係，係D字頭，間嘢喺上環

Fg搵agent實俾人撚 實塞d尻野比你

但有返咁上下經驗同專業先搵會差好遠

我都靠緊佢
唉只怪自己廢

其實agent收好撚貴
18%年薪

有d工又真係job ad見唔到，唔係個agent問你有無興趣，真係唔知請緊人

Fg搵agent應該只係做打雜位

屌
代我 send CV 過去
放吓 d 流料俾我就收咁多

講真佢同我講過一份 幾岩我心水 而家等左一個星期 無回音

佢撚下你架咋 死心啦

唉屌 好撚失望 本身裸辭 聽到佢打黎好撚開心 諗住唔洗搵工都可以工駁工咁 唔係空窗咁耐 唉

我都試過係咁，叫佢地幫我arrange個時間去見
無撚左影
又試過見完等消息，格左幾日問下agent 個status係點？whapsapp已讀不回，打電話唔聽。

好撚心淡 之前係咁補交文件比佢 交流過幾次 以為佢真係好好
睇黎可以搵其他工了

係，我仲要特燈巢番d糧單比佢
用左兩星期時間去安排見工，見工，等消息
個agent又唔嗲唔吊
經驗話我知，你搵agent時，自己都要上網搵下工
唔好齋等個agent覆你
比多個機會自己呀巴打

你果間太廢
正常會同你通哂水，佢會問咩，要點答
train埋你interview，rehearsal過先比你上去
不過真係好撚貴，兩個月人工
唸下如果唔係agent你人工可以多18%
20k變24k

agent派得嘅工
一係cheapcheap contractor
一係director級
中層嘅自己搵啦

佢有打嚟講陣電話提吓會問咩
不過都係 d HR general 野有咩優點缺點之類
我做 IT 狗
呢一類題目對我冇咩幫助
我覺得如果 within budget HR 對呢 d 位請咩人根本無 Say
Technical 問題當然唔會幫到我
今次 Offer 就比我 expected salary 高
呢到 agent 唔知有冇做野
但我諗關佢事嘅佢應該已經向我邀功

呢2間成日jobsdb 見到

最後冇去見間劵商
而家都唔係做緊劵商

咪一撚樣
公司出嘅錢都係24k
經agent = 20k比你 4k比agent
唔經agent 24k咪可以比哂你

而且呢D agent係一筆過攞佣
啫係一炮過比哂 如20k x13x18%=4萬7

睇間野個網站就知有冇料到
中文網站即刻唔洗睇 非worldwide都foul得

你假設左自己只會做一年

都係昆人上去交interview數

咩撚野邏輯老作都唔好用d咁on 9既答案人唔笑狗都吠

Recruit first 真係垃圾

見過個長腿姐姐幾靚

有無人知hays係點
唔係haystar

最on9係我需要搵工個陣
完全唔上心follow up
經佢in個啲全部食詐糊

到我自己搵到工
就打黎問我轉唔轉佢啲西工
仲企圖說服我平手/減價過檔

做得agent個腦都有啲問題

如果你係講headhunt嘅話 咁係兩筆數嚟 筆數會出喺唔同item上
每個位都有budget 請人同用agent舊數係分開唔同item
即係就算你係自己報 你係20K就係20K 唔會因爲自己報而多嗰4K

完全正確
最嬲係每日打比你，有工介紹乜乜乜
諗住比個機會自己照去in
in完又唔幫手follow，之後又再打黎問我搵左工未
無限輪迴

又或者我cv唔靚仔，唔肯落力幫我啦

Recruit first
我聽過
佢衰咩

d女係唔差
西裝褸，屌屌裙

未試過agent搵工
會唔會冇左影 咁耐都未約我interview
有冇清近期有搵agent見銀行幫人開户口

本身裸辭 一open status h字頭就打黎 佢講到好有興趣咁 我對份工又有興趣 本身仲諗住係舊公司早走就算 而家都唔知點解決 都係星期六日寄下cv搵工先

唉屌，我啱啱都分別經2間唔同agent 見左兩份唔同既工

見到覺得幾好，但最後都無請

Fresh grad 經agent 搵係咪無咩用

無
都係彈d豬頭骨比你

屌我個仲離譜，叫我推咗其他offer, 專心in 份工，話好大機會成功，點知 in 完WhatsApp 冇哂影

K字頭agent

你唔係真係聽佢講推其他 offer 吓話

我真係推咗，而家好後悔

我個agent冇搵過我

Agent通常浪費時間

k字頭係唔係o係elements個間？

請IT9 多數搵agent
包括政府

港威個邊

係呀！gateway
我記錯第二間係elements (雖然都係廢）

gateway個間睇落去好靚好international
但都係冇下文

我以後都唔再信agent, 寧願搵份人工低D既都唔益班agent 狗

同埋比agent的工guarantee個部分會相對少啦

間野垃圾到不得了，d agent 又串

我夠三個月前果兩日好準時地收到電話，如果唔係都唔記得自己過左probation

幫襯過唔少 多數唔掂

mnc agent 真係好拎廢 唔係講笑 識下abc 英文就以為好掂咁個死款

我去in 份5萬蚊個月既EA, 夠膽死同我講你份cv無寫你識book 酒店機票。。。

某D local會貼地 只限某D

係無sense。。。我叫得5萬蚊個月，唔會用識book機票做selling point

有間印度agent公司叫Nityo Infotech
千其唔好搵佢or比佢contact到你!!!!!

多數海龜FG

ctgoodjobs 成日invite

呢間野啲agents串撚到閪

成功率唔高

RF好癈，上到去同你傾計會想叫你轉行賣保險，
當佢傾完話係A公司, 下午就會同你講A公司一早請左人，之後就不睬不理hea尻你。

Linkedin都會成日有人add你千其唔好覆

串都算, d印度婆比d垃圾工垃圾offer你之餘仲要煩撚到仆街, 我同個fd中伏去過佢介紹既公司in, 大家offer都係得7日al仲要冇病假

7日al叫佢做埋你嗰份
死印度婆係用WhatsApp煩鳩你 狂打俾你
明明有份工job ad係顧主直接請 點撚知係佢地請佢地出糧 前言不對後語

點都唔會經agent 搵工，廢得黎浪費時間，又要上agent 見一次，岩既又上老闆度見，唔岩既又曬時間
西工請唔到人先要搵agent 幫手，
反而聽人講過management 級搵agent 先有用